66%人滿意的士服務 加起錶價拒載即消失？

2018年06月16日

66%人滿意的士服務
加起錶價拒載即消失？

的士業議會公佈2018年第一次的士乘客意見調查報告，整體滿意度為63.3分，較上季的61.5分高，有約66%受訪乘客對的士服務表示滿意和非常滿意。另外，結果指出乘客對車廂清潔最為滿意；收費最為不滿，也最重視司機是否遵守的士條例。

的士業議會於今年4月以面談形式在全港各區訪問了1204位乘客，邀請他們為13項的士服務質素元素評分，當中包括車身和車廂清潔、司機熟悉乘客目的地和交通狀況、遵守的士條例等。同時，亦有邀請乘客為的士車輛質素、司機服務質素評價、整體服務質素評價評分，滿分為100分。

調查綜合了受訪乘客的各項評級，評分為3.76分，屬「質素良好」；另外整體滿意度評分為63.3分。評分中，的士車身和車廂清潔獲最高分，有3.96分，78%受訪者選擇同意，比上季高；而的士收費合理獲最低分，只有3.33分，僅42.3%選擇同意。

調查發現受訪乘客認為的士司機遵守的士條例，例如不揀客、不拒載、不濫收車資，是最重要的服務質素元素，此項有3.62分。香港的士業議會主席熊永達指調查顯示拒載情況已有改善，乘客滿意度有所提高，他又指「拒載與收費喺某程度上有關係」，「如果的士能夠大幅調高第一次跳標收費嘅話，有可能個拒載係即時冇咗」，又重申議會「不容許有拒載情況出現」，表示正研究從收費結構、開發應用程式等方向解決拒載問題。

對於調查結果指乘客對「的士收費合理」滿意度低，熊永達認為首要是解決服務質素問題，收費問題與司機行為有關係，若果司機有職業保障等，服務水平自然有所提升，也會得到乘客認同，亦會承認「唔可以馬兒好，又要馬兒不吃草」。

調查也提到有超過7成受訪者認同政府應資助殘疾人士使用無障礙的士，熊永達指出現時約有100輛輪椅的士，業界亦樂意增加，惟輪椅的士本身成本高，乘客上落時間又較長，令的士「蝕住做」，建議政府提供補貼，如長者券形式的津貼，補償的士損失。

立法會議員劉國勳指調查結果肯定了的士業議會以往的改革，如禮貌運動，又促政府打擊違法白牌車，「無論佢哋做得幾努力都好，另一方面政府係繼續縱容一啲違法白牌車，都會令佢哋嘅努力、士氣受到打擊」。

上一則
上一則
瑪麗壞冷氣 25宗手術押後 有病人雙腳進行手術 完成一隻後須暫停

下一則
無鰭「鯊魚仔」反翅 關Starbucks咩事？

關Starbucks咩事? 好想知

開放的士牌 拒載都會消失

一開始收1000 越遠越減囉 屌你老母 死的狗

奶共果啲仆街真係好好笑,乜都要港共補貼,之前個旅遊業又係咁

愛共唔洗錢丫

咁多3.幾分 點樣拉到60幾分出嚟？

認為收費不合理果班一定係因為覺得平到不合理啦

立法會議員劉國勳指調查結果肯定了的士業議會以往的改革

離地共狗，搞新界巴士搞到人神共憤， 而家仲要幫的士狗